---
aid: 9025
zid: 552858
title: "关于901型炮舰的BUG"
author: liutom2
date: 2014-07-26 03:42:08+07:00
lastmod: 2014-07-27 20:34:00+07:00
---

liutom2 于 2014-7-26 03:42:08 发表了：

根据书中对 901 的描述，该船排水量 690 吨，载重 507 吨，装一台 500 马力蒸汽机，动力航速 10 节。

这里是有一定问题的，首先是船的动力过大，690 吨的船 500 马力，才跑 10 节显然是有点太慢了，个人认为跑过 12 节甚至 15 节应该是没问题的，书中说是仿造了 90DAY 船。我们可以看一下原型，其动力为 2X200 指示马力蒸汽机,航速 10 节，指示马力是是根据压力和气缸尺寸计算出来的理论功率，实际上还会低一些。这意味着 901 的动力比原型大，大的同时动力系统占用的空间和重量也要多，按照每马力 200 公斤计算，整个动力系统含锅炉等总重将达 100 吨，对一艘总排水量 690 吨的船来说，100 吨的蒸汽动力系统似乎太重了一点。

---

兰度 于 2014-7-26 10:50:38 发表了：

901 的火力配备也没写明确，只能猜测是一门 130 加若干门 75 炮

---

SG3525 于 2014-7-27 00:31:34 发表了：

这个，军舰的动力普遍高于商船吧，所以 690 吨的船配 500 马力也将就。

至于速度上不去，就当他们设计的问题，比如和 WWI 的德国一样的毛病？

---

liutom2 于 2014-7-27 00:41:09 发表了：

> SG3525 发表于 2014-7-27 00:31
>
> 这个，军舰的动力普遍高于商船吧，所以 690 吨的船配 500 马力也将就。
>
> 至于速度上不去，就当他们设计的问题， ...

问题是原型就这个速度呀，他们不可能造的比原型还差劲的

---

SG3525 于 2014-7-27 00:48:15 发表了：

新手吗，要允许他们犯错……

---

Brain1127 于 2014-7-27 01:30:03 发表了：

90day gun boat 是有比较大规模的工业体系下造成的。。

500 废那是第一次玩这么大的家伙，比本时空历史提前了 300 多年整出来的玩意儿。

说老实话，没有出什么大事故都已经是是金大腿开足。。

不由得想起毛子造东西时候的傻大黑粗。。动力余量放大，公差余量放大。。

不得已而为之啊。

至于炮：按照 1630 级立春号的描述，是

> 全舰的火炮的布局是船首甲板和船尾甲板沿中线各安装露炮台一座，每座安装 130mm 口径达尔格伦线膛炮一门。分别在船首部、中部和尾部的左右各设置一处炮廓，安装 1 门 75mm 口径达尔格伦线膛炮，总计 6 门副炮。辅助武器为 4 挺打字机，设置在船舷两侧甲板上。火炮采用用圆形轨道旋转，滑轨制退，手动水平机和高低机。

怀疑 901 上应该是沿中线，1 门 130 达尔格伦，船前部后部炮廓 4 门 75mm，另加若干打字机。

901 本时空原型上可以装

1 × 11-in Dahlgren smoothbore

2 × 24-pdr smoothbore

2 × 20-pdr Parrott rifle

副炮替换为 4 门 75mm 应该更有优势。。

---

尤冈蒙多 于 2014-7-27 01:51:06 发表了：

手动装填 75 的射速没啥优势,倒是 130 爆破弹的填药量比起 75 是质变,触发榴弹搞了那么多方案,最后搞没搞出俺也不记得了

要省事,一前一后两门 130 甲板炮,两舷配足打字机就行了

---

liutom2 于 2014-7-27 02:26:04 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-7-27 01:51
>
> 手动装填 75 的射速没啥优势,倒是 130 爆破弹的填药量比起 75 是质变,触发榴弹搞了那么多方案,最后搞没搞出俺也不 ...

还是需要有副炮作为对小型船只的压制火力的

---

尤冈蒙多 于 2014-7-27 02:31:12 发表了：

> liutom2 发表于 2014-7-27 02:26
>
> 还是需要有副炮作为对小型船只的压制火力的

没办法,吹牛把 30 毫米哈齐开斯漂没了,130 也从有护盾的后装炮漂没成了前装炮

---

liutom2 于 2014-7-27 20:34:38 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-7-27 02:31
>
> 没办法,吹牛把 30 毫米哈齐开斯漂没了,130 也从有护盾的后装炮漂没成了前装炮

前装炮也是有优势的，起码对狒狒门的工业部门要求低的多，这就很容易实现批量装备了。

---
